\documentclass[a4paper,10pt]{article}
%\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{arydshln}

\usepackage{eso-pic}
\usepackage{fontspec}
\newfontfamily\rmfamily[Mapping=tex-text]{Yas}
\usepackage[RTLdocument]{bidi}
\usepackage{xepersian}
\setdigitfont[Scale=1]{Yas}
\setmainfont[Script=Arabic,Mapping=farsidigits]{Yas}
\setlatintextfont{Yas}
\usepackage[text={6in,10in},centering]{geometry}.

\title{}
\author{}
\date{}


\begin{document}
این پرسش‌نامه دارای ۲۹ مورد دوجمله‌ای می‌باشد. خواهشمند است جمله‌های هر مورد را به دقت بخوانید و با هر کدام موافق هستید علامت بگذارید.
لطفا برای بدست آوردن نتیجه مطلوب از این قسمت، جملات مورد نظر خود را با کمال صداقت انتخاب کنید.
\vspace{0.5cm}
\hline
\vspace{0.25cm}
\begin{center}
\textbf{جنس \ldots \ldots \ldots سن \ldots \ldots میزان تحصیلات \ldots \ldots \ldots} 
\end{center}
\vspace{0.25cm}
\hline
\vspace{0.25cm}
\begin{enumerate}
 
% 1
 \item \begin{enumerate}
        \item علت اینکه کودکان دچار گرفتاری می‌شوند این است که پدر و مادرشان بیش از اندازه مجازاتشان می‌کنند.
	\item امروزه گرفتاری بیش‌تر کودکان به این دلیل است که پدر و مادرشان بیش از حد با آن‌ها به ملایمت رفتار می‌کنند.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 2
 \item \begin{enumerate}
        \item بسیاری از رویدادهای ناخوشایند در زندگی مردم تا اندازه‌ای به علت بدشانسی است.
	\item بدبیاری‌های مردم نتیجه اشتباهات خود آن‌هاست.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 3
 \item \begin{enumerate}
        \item یکی از دلایل عمده بروز جنگ‌ها این است که مردم آنقدر که باید به امور سیاسی علاقه‌مند نیستند.
	\item هر قدر هم که مردم برای جلوگیری از جنگ بکوشند، باز هم جنگ وجود خواهد داشت.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 4
 \item \begin{enumerate}
        \item سرانجام مردم به احترامی که شایسته ایشان باشد، دست می‌یابند ولو مدت‌ها طول بکشد.
	\item بدبختانه بیش‌تر اوقات ارزش یک فرد هر قدر که بکوشد نامعلوم می‌ماند.
       \end{enumerate}


\hdashline
% 5
 \item \begin{enumerate}
        \item این عقیده که معلمان نسبت به دانش‌آموزان خود بی‌انصافند بی‌معنی است.
	\item بیش‌تر دانش‌آموزان نمی‌دانند تا چه حد نمره‌ای که در دروس خود می‌گیرند زیر رویدادهای تصادفی است.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 6
 \item \begin{enumerate}
        \item اگر فرصت‌های مناسب و به موقع دست ندهد کسی نمی‌تواند رهبر کاروان شود.
	\item افراد توانایی که از رهبر شدن باز‌مانده‌اند، کسانی هستند که از فرصت‌های مناسب استفاده کرده‌اند.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 7
 \item \begin{enumerate}
        \item هر قدر که سعی خودمان را بکنیم باز هم بعضی‌ها از ما خوششان نمی‌آید.
	\item افرادی که نمی‌توانند کاری بکنند که مورد علاقه دیگران قرار بگیرند، راه ساختن با دیگران را بلد نیستند.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 8
 \item \begin{enumerate}
        \item در تعئین شخصیت هر فرد وراثت سهم عمده‌ای دارد.
	\item آن‌چه شخصیت یک فرد را می‌سازد، تجارت او در زندگی است.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 9
 \item \begin{enumerate}
        \item اغلب به این نکته پی برده‌ام که هر چه قرار است اتفاق بیفتد، اتفاق می‌افتد.
	\item هر وقت خودم تصمیم گرفته‌ام راه مشخصی برای اقدام انتخاب کنم، خیلی بهتر از تسلیم شدن به سرنوشت بوده است.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 10
 \item \begin{enumerate}
        \item اگر دانش‌آموز خودش را برای امتحان آماده کرده باشد، به ندرت ممکن است حقش در امتحان پایمال شود.
	\item بیشتر اوقات سوالات امتحان به اندازه‌ای با درس سالانه بی‌ارتباط است که درس حاضر کردن واقعا بی‌فایده است.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 11
 \item \begin{enumerate}
        \item موقعیت حاصل سخت کوشی است، شانس در آن بی‌اثر یا بسیار کم‌اثر است.
	\item شغل خوب گیرآوردن در درجه اول به این بستگی دارد که در فرصت مناسب در جای مطلوب باشی.
       \end{enumerate}

\hdashline

\pagebreak

% 12
 \item \begin{enumerate}
        \item فردی که دارای شرایط متوسط فردی و اجتماعی است، می‌تواند در تصمیم‌گیری دولت موثر باشد.
	\item دنیا در اختیار عده معدود صاحبان قدرت است، از آدم خرده‌پا کاری ساخته نیست.

       \end{enumerate}

\hdashline


% 13
 \item \begin{enumerate}
        \item هر وقت برای انجام کاری نقشه می‌کشم، تقریبا یقین دارم که می‌توانم آن را عمل کنم.
	\item همیشه عاقلانه نیست که برای آینده دور نقشه بکشیم، چون خیلی چیزها در حال حاضر دست‌خوش خوش‌بیاری و بدبیاری هستند.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 14
 \item \begin{enumerate}
        \item عده معینی از مردم هیچ حسنی ندارند.
	\item هر کس خوبی‌هایی دارد.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 15
 \item \begin{enumerate}
        \item برای من بدست آوردن چیزهایی که خواستارشان هستم ربطی به بخت و اقبال ندارد.
	\item خیلی وقت‌ها تصمیم گرفتن با شیر یا خط(شانسی) هم بد نیست.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 16
 \item \begin{enumerate}
        \item رئیس شدن اغلب به این بستگی دارد که شانس یاری کند و شخص قبل از هر کسی دیگر در شرایط مناسب قرار گیرد.
	\item واداشتن مردم برای انجام کار درست به توانائی افراد بستگی دارد، نه به شانس و اقبال.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 17
 \item \begin{enumerate}
        \item تا آن‌جا که به رویدادهای دنیا مربوط می‌شود، بیشتر ما قربانی نیروهایی هستیم که نه می‌شناسیم و نه می‌توانیم بر آن‌ها چیره شویم.
	\item با شرکت فعالانه در امور سیاسی و اجتماعی مردم می‌توانند بر رویدادهای جهانی نظارت کنند.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 18
 \item \begin{enumerate}
        \item بیشتر مردم می‌دانند تا چه حد زندگی‌شان تحت اختیار رویدادهای تصادفی است.
	\item در واقع چیزی به نام «بخت» وجود ندارد.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 19
 \item \begin{enumerate}
        \item آدم باید همیشه به اشتباه خود اعتراف کند.
	\item بهتر است روی اشتباه‌هایتان سرپوش بگذارید.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 20
 \item \begin{enumerate}
        \item مشکل می‌توان فهمید کسی واقعا از ما خوشش می‌آید یا نه.
	\item تعداد دوستان یک فرد بستگی به میزان خوب بودن او دارد.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 21
 \item \begin{enumerate}
        \item بالاخره میان رویدادهای خوب و بد که برای ما رخ می‌دهد تعادل برقرار می‌شود.
	\item بیشتر بدبختی‌ها حاصل عدم توانایی، نادانی، تنبلی، یا نتیجه هر سه آن‌هاست.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 22
 \item \begin{enumerate}
        \item با کوشش کافی می‌توانیم فساد سیاسی را از میان برداریم.
	\item نظارت زیاد مردم روی فعالیت سیاستمدارانی که بر سر کارند دشوار است.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 23
 \item \begin{enumerate}
        \item بعضی وقت‌ها از طرز نمره دادن معلمان سر در نمی‌آوریم.
	\item میان درس خواندن و نمره گرفتن رابطه مستقیمی وجود دارد.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 24
 \item \begin{enumerate}
        \item رهبر خوب کسی است که بگذارد خود مردم برای کار خود تصمیم بگیرند.
	\item رهبر خوب کسی است که تکلیف هر کس را معین کند.
       \end{enumerate}

\hdashline

\pagebreak

% 25
 \item \begin{enumerate}
        \item بیشتر وقت‌ها احساس می‌کنم روی حوادثی که برایم اتفاق می‌افتد کنترل کمی دارم.
	\item امکان ندارد باور کنم بخت و اقبال در زندگی من سهم زیادی داشته باشد.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 26
 \item \begin{enumerate}
        \item دلیل تنهایی مردم این است که سعی نمی‌کنند با دیگران دوستی کنند.
	\item سعی زیاد از حد برای خوشآیند مردم چندان فایده‌ای ندارد، اگر قرار است از آدم خوش‌شان بیاید، خوش‌شان می‌آید.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 27
 \item \begin{enumerate}
        \item در مدرسه برای ورزش خیلی اهمیت قائل می‌شوند.
	\item ورزش‌های گروهی برای پرورش شخصیت فرد یک روش عالی است.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 28
 \item \begin{enumerate}
        \item هر چه سرم می‌آید نتیجه کار خودم است.
	\item بعضی وقت‌ها احساس می‌کنم که روی مسیر زندگی‌ام کنترل کافی ندارم.
       \end{enumerate}

\hdashline

% 29
 \item \begin{enumerate}
        \item بیشتر وقت‌ها نمی‌توانیم بفهمم که چرا سیاست‌مداران اینطور رفتار می‌کنند.
	\item دست آخر خود مردم مسئول نوع حرمت ملی یا محلی خودشان هستند.
       \end{enumerate}


\end{enumerate}


\end{document}
